<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel> <!--channel molt importent-->
  <title>Ejemplo de Canal RSS</title> <!--molt important-->
  <link>http://www.ejemplo.com</link>
  <description>Este es un canal RSS de ejemplo que proporciona actualizaciones sobre diversos temas.</description>
  <language>es-es</language>
  <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
  <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</lastBuildDate>
  <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
  <generator>Ejemplo de Generador RSS</generator>

  <item>
    <title>Noticia de Ejemplo 1</title>
    <link>http://www.ejemplo.com/noticia1</link> <!--link molt important-->
    <description>Este es el resumen de la noticia de ejemplo 1.</description> <!--descripcio molt important-->
    <author>autor@ejemplo.com (Autor de Ejemplo)</author>
    <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    <guid>http://www.ejemplo.com/noticia1</guid>
  </item>

  <item>
    <title>Noticia de Ejemplo 2</title>
    <link>http://www.ejemplo.com/noticia2</link>
    <description>Este es el resumen de la noticia de ejemplo 2.</description>
    <author>autor@ejemplo.com (Autor de Ejemplo)</author>
    <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:00:00 GMT</pubDate> <!--Dia de la semana, Dia Mes Año Hora:Minuto:Segundos Zona horaria-->
    <guid>http://www.ejemplo.com/noticia2</guid>
  </item>
</channel>
</rss>


Etiquetes del RSS

<title>: Requerido. Define el título del canal.
<link>: Requerido. Define el hipervínculo al canal.
<description>: Requerido. Describe el canal.
<language>: Opcional. Especifica el idioma en el que está escrito el feed.
<image>: Opcional. Permite mostrar una imagen cuando los agregadores presentan el feed.
<generator>: Opcional. Especifica el programa utilizado para generar el feed.
<docs>: Opcional. Especifica una URL a la documentación del formato utilizado en el feed.
<lastBuildDate>: Opcional. Define la fecha de última modificación del contenido del feed.
<managingEditor>: Opcional. Define el correo electrónico del editor del contenido del feed.
<webMaster>: Opcional. Define el correo electrónico del webmaster del feed.
<category>: Opcional. Define una o más categorías para el feed.
<cloud>: Opcional. Registra procesos para ser notificado inmediatamente de actualizaciones del feed.
<ttl>: Opcional. Especifica el número de minutos que el feed puede permanecer en caché antes de actualizarlo desde la fuente.
<rating>: Opcional. La clasificación PICS del feed.
<textInput>: Opcional. Especifica un campo de texto que debería mostrarse con el feed.
<skipHours>: Opcional. Especifica las horas en las que los agregadores deberían omitir la actualización del feed.
<skipDays>: Opcional. Especifica los días en los que los agregadores deberían omitir la actualización del feed.


Com el validem? 
Amb Feed Validation Service 
RSS Viewer

Com el publiquem?
La publicación de feeds o canales RSS es un proceso
que te permite compartir el contenido de tu sitio web de manera 
estructurada para que otros puedan suscribirse y recibir actualizaciones automáticamente.

1- crear 2 validar 3 pujar el rss al servidor web 4 añadeixes el icono RSS al teu lloc web 5 actualitzarlo

